【慎入】《與神同行：最終審判》劇透討論區

同原著唔同

個細佬劇情可以全cit

今集整體嚟講10分滿分我畀6分左右，可以一看不看無妨嘅級數
大致上故事係流暢嘅，但好多插敘位，令到套戲嘅推進好有為推進而推嘅感覺(類似旁白嘅感覺)。不過都有抵讚嘅地方，例如人物嘅背景同設定好有連動性同刻畫得夠具體，閻王係老竇睇到一半其實已經可以feel到；笑位氣氛營造得好，同場除咗前排兩行冇人坐基本上到笑點位係全場笑。
失敗位：
1：金秀鴻個人物設定好突丌，嗰種傲慢到不可一世嘅性格同佢上集表現嘅感覺格格不入
2：江林公子同解怨脈之間嘅關係有啲唔啱feel，喺透露成件事之前包括上集都完全feel唔到解怨脈同江林公子之間嘅瓜葛
3：講古時背景啲位氣氛做得唔好，有啲似上歷史堂嗰種悶
4：催淚位太造作浮誇，上集做得比較好
5：感覺係一場鬧劇，根本就係家庭糾紛
6：成造神講啲唔講啲擺明玩嘢

屌 啲人名彈完出嚟之後嘅劇情全部冇字幕 睇撚啊我
利申 今日1920喺yoho睇 唔知其他有冇咁嘅情況

唔係呀嘛
Btw 係上任閻羅王問死咗嘅老竇接唔接替做閻羅王，佢話好但要前任畀埋個樣佢

有幕向Jurassic Park 致敬

睇到訓著咗

講真，第一集睇左半集冇左睇。好撚悶。

聽日睇

垃圾戲咪撚討論啦
第一集已經爛 多bug 唔合理
仲夠膽開第二集

我睇完喊到仆街

會標眼淚

好多位都計算得太明顯 同埋今集劇情推進比較慢，節奏有d拖，拍得較好真係得成造神條線，另一條純粹搵戲黎做 最後兩個scene更顯突兀

仲想有第3集 on99 仲有 解怨派 同 李咩春 記番哂d野 都無個種千年情人共患難既感覺
個導演裝屎？ 完場仲要大大隻字寫住金咩華作品
On99

佢地既情唔係情人果種
似係兄妹果類
不過真係唔好再拍
已經拍到好爛
收手喇

佢地唔係記得返
只係聽人講返自己生前嘅事

親身經歷同聽故仔有好大分別

呢套垃圾片 淨係識利用d煽情位 (唔知係咪韓狗特色)
通常冇咩經歷 或者仲讀緊書先會喊到
第2集真係唔會入場

點解我覺得今集好過第一集...
第一集主要focus地獄既背景
今集所有地獄都只係輕輕帶過
主要講返三位使者既以前

有人話金秀鴻同神石大叔無聊
但都係比個位佢地講返以前既故事
今集無咩煽情位

屌第一集已經廢㗎喇
吹奏到咩神級 做作到on9

其實唔叫最終審判，原本好似係叫因與緣，咁理解好啲

第1集好睇d，呢集睇到有d眼訓

近10年吹得最大既垃圾戲
呢套野超越左阿凡達
第一集個士兵開錯槍殺人果刻開始 我已經認定呢套係爛片

啱啱睇完第二集係屋企番睇緊第一集
第二集好唔好睇 好取決於 你點樣睇第一集
第一集係用消防員身為貴人重生投胎做主線
介紹七個地獄, 三個地獄使者同閻羅王
但所有特技動作場面都係包裝
最主要都係阿媽同兩個仔之間家庭悲劇做催淚位
帶出懶惰貪念公義人性........等等
要有啲心機耐性先睇得出
當佢係一套唔使用腦睇嘅特技片 最多只值60分
不過睇得出地獄呀捉怨靈呀 全部只去討論人性嘅工具
絕對稱得上去韓國近年最好睇嘅戲....
不過試問票房咁高又會有幾多人睇得出呢啲位....

第二集冇咗第一集簡單直接嘅情節
用三條唔太match嘅plotline 去更加深入利用地獄,投胎去探討人性,親情,家庭
好聽啲嘅就係個導演好有野心 相信班觀眾follow到
因為個故事結構係運用番第一集出過嘅point 黎講一個差唔多全新嘅故事
難聽啲嘅係個導演太貪心
吸引觀眾嘅主線未企得穩 就已經將個故事帶去一個新嘅方向
唔係個個都會接受到
不過我就好buy
特別係睇番第一集
點解江林咁有決心去幫金自鴻
點解閻羅王要假扮解怨脈
點解李德春咁有愛心乜人都要幫
點解解怨脈經常唔經大腦成套戲做搞笑位
仲有阿爺同個孫
一早好有心機鋪曬呢啲覆線
睇完第一集你對呢啲問題都冇興趣嘅 第二集唔會啱你睇
不過唔啱睇還唔啱睇........
唔好第一時間就踩套戲
唔係套套戲都好似變形金剛咁"好睇" 拍極都仲有

利申: 兩集一齊睇個故事好完整 完全冇興趣睇第3集

上集都話大篇幅講親情
雖然 n 咁多 bugs
今次現哂形，勁胡鬧
亂咁黎，變左笑片

大致認同
我就覺得講三者既因緣加上最後贖罪自白個part係幾好，至少今集都唔係玩煽情

我係會再貪心D
想佢喺第一集再鋪靚啲佢哋三個之間因緣
其他幾條線都中上
係江林同埋解怨脈係兄弟 仲要係心存妒忌嘅義弟依條線就有啲失色
睇第一集睇唔出佢哋有咁嘅關係

不過講時講幫第二集 做翻譯字幕嗰條友真係炒得
頭五分鐘睇佢中文字幕 同個劇情根本唔match
係轉咗睇英文字幕 先開始跟返到個節奏

英字係100,000，條友譯成1億

哩到的確係，表現得太若無其事
今集都係講家庭，但同上集有啲唔同表達
成造神不惜一切保護爺孫，賠埋自己，但哩個家庭結局係正面
對比
江林既自私，而佢老豆偏心解怨脈，最後亦令家不成家
解怨脈令到德春女真族家破人亡，但最後自己成為守護者，為班細路起另一個家，為佢地死。
而德春殺江林，江林殺佢。
哩種糾纏其實幾諷刺，佢老豆話係自己錯都啱。

我覺得好睇

根本現實時間線就冇鋪過佢兩個之間關係嘅事
搞到好似係失散多年嘅兄弟咁，但明明江林一早就知

未至於係垃圾
但唔可以算係經典
反而第一集好睇到可以算係韓國片中嘅經典
但同西片入面值得一看嘅片即係約莫8分嘅片仲有一段距離
今集最多畀6分，上集7分
ps 除非套嘢係非常垃圾，如果唔係我通常都唔會畀低過5分

同第一集 完全兩樣野黎 冇睇過第一集既去睇一定悶到訓著

第二集 真係唔知想點 純粹只係介紹班友既真實身份 其他可有可無
根本強行將上一集既主線放落黎 拖劇情 打鬥又唔緊張
一D代入感都冇 好似上緊歷史堂咁

大哥妒忌細路>殺老豆殺細路殺囡囡>後悔老豆比機會佢>1千年後悔>解釋一切完

三個既互動唔到位 嬲又唔係嬲 感動又唔係
連入面既角色都係全程聽故仔 佢地都好似冇乜感覺咁 話哂成一千年前
個阿伯死 金香起又唔知做咩發癲喊到七彩咁 奇奇怪怪整個喊位出黎 但明明同個阿伯冇乜感情FEEL 個阿伯純粹係到賣萌同大隻佬做笑位

成套戲我最認同既地方
係個兵唔想轉生
因為佢覺得再做人
實在係太辛苦

第二集似劇場片
純粹講故事
無晒感動同冒險位
仲有恐龍
我直頭聽到隔幾個位有人屌出聲

兩集都冇「神」出現過
片名同內容不符

同埋今集講嘅主題係主要帶出江林、解怨脈同李德春三人一千年前嘅恩怨情愁
完美騎劫咗金秀鴻呢條主線
變咗有少少離題

如果出第三集係講幫關懷兵轉生應該會好悶同劇情會勁散

唔知你對神既定義係咩
不過係韓國或者中式佛教
地獄使者已經算係神

包括牛頭馬面,黑白無常

今集反而似外傳
解釋返3位地獄使者既由來

第一集已經垃圾

不過呢個係重點
上集已經講咗佢阿哥今日又再講返細佬反而就會重複
金秀鴻 咁串嘴 全程都唔想投胎
所以佢根本就唔係主角
令到有空間去畀三個地獄使者嘅故事發揮

與其話佢嘅故事線被騎劫
實際應該係由頭到尾佢都只係設定做配角

上集都有段時間分開兩邊講，都勉強通順，去到呢集大部分時間分開，仲要幾段回憶，感覺太散。

成套戲就係到解謎團劇情，但人物既感情刻畫就冇上一集咁細膩。

今集講好多原諒，但係我唔係好感動到，至少冇上一集咁深刻。

睇佢咁扭故法，第三集不了

今集野心太重

同意
但有野心但唔到位
總好過求其俾D 野你地班觀眾收左票房就算

上集感動啲
呢集差少少
下集講關懷兵唔想睇

我覺得上集已經係吹大咗 10分入面最多值7分

上集7分
今集3分
冇得再多

初初睇呢到評語以為好垃圾 但今朝睇完覺得勁好睇 上集都好睇但鍾意今集多d

論劇情，原作好睇好多，但畫風…唔係個個受到
上集雖然都大改但劇睇好睇，感人
今年…夾硬黎咁
改又改到一半半咁
成造神都唔知出黎做咩，成集變講故佬

今集睇完普通啦,其實上集都唔覺得特別好
兩個幾鐘有點拖

今集睇完唔知 睇左咩

認真頂唔順
審判又冇

人間個到又唔知做嗱鳩 hehe哈哈

江林殺佢地 其實一早都估到，原因係佢鋪排得太明顯&格硬。

如果仲有第三集 唔會再入場睇

成套處好似東拼西湊咁

原著第二部成造神係重要配角，但劇情重點落係個孫同灶神度

至於點解覺得陰間使者嘅身世好似唔太關事，因為本來原著講佢地嘅身世都係翻外篇咁，同原著陽間的神嘅故事主線根本無關

都暻秀出得係咪好少 ？

其實睇完之後用反閻王嘅身份去唸成件事 果1000年亦都係閻老豆對佢地2兄弟嘅贖罪 最後審判果到河正宇演技爆發 好正

補多張圖

屌你老尾，今日睇完伏到啊媽都唔認得
我明白上集已經講咗好多個地獄，但今集一嘢飛晒唔知想點咁
啲地獄鬼會變成人嘅恐懼都合理
但屌你都唔洗整個侏羅紀出嚟下話
三個地獄使者嘅故事本來唔差
但表達得好差
都成千年前啦大佬，重嬲乜鬼
啊細佬偷國家啲軍糧去幫補人地犯晒背國罪
比人殺都合理啊，咁都有得怨？
個審批又無上集咁有力
個老豆又係on9，錫個養仔多過個親生仔出晒面，個仔重要係外族，抵你個仔見死不救啦

去到最後話你知原來閻羅王係你老豆喎
嘩屌你個嘴唔怪得你成日係地獄打橫行都無枉管啦
原來又係成功靠父幹

個廢老又有神幫，本來要死嘅都死唔去
呢個故事又話你知，做咩事都要靠關係

講少咗，最好笑係個老豆話果場將比江林打實贏硬，但要犠牲省啲，就帶埋細佬親自出馬，結果搞到差啲自己都死撚埋

伏撚到
古代條線慢撚到仆街，兩個幾鐘轉折位得一個，仲要係老土到爆
屍殺列車大叔明明好好戲，呢套野完全係無任何機會佢表現到

仲有續集真係免費都唔睇

點解解怨脈經常唔經大腦成套戲做搞笑位？？
前世殺得太多人？

覺得故事其中一個重點係事情對與錯只係大家觀點與角度不同
依層自己係幾認同既
大哥一來妒才，二來覺得國家行先
義弟覺得良知重要咪有矛盾
當每個人考慮的著眼點不同，對方又唔理解，往往悲劇、誤會就此發生

成造神話洗左兩人記憶好殘忍，但江林有記憶卻被記憶所折磨都幾諷剌

無睇過原著，少少睇法

同上集一樣
為左谷你眼淚乜撚都作得出
但今次更刻意 又眼高手低
係咁兩邊轉嚟轉去 一時又彈去古代

最低能係講到江林幾好打點點點

最後俾李徳春攞把刀仔拮條腰就死咗

仲拍第三，四集做咩春？咁樣完咪算

與神同行3:屍殺列車2

江林隊長重遇轉生成造神，為報答成造神，江林與解怨脈下凡協助成造神消滅喪屍。

咁都唔伏 你以後睇乜撚戲都要話係神作啊普通觀眾

吹大左 早知留番d錢睇港產片

見到啲恐龍有啲嬲，好地地係度派膠
的確第二集係好豐富，不過第一集緊湊好多

btw點解個肥仔會由地獄使者變家神？轉生可以咁玩定我睇漏啲咩？

閻王是誰

幾失望，明明上集既賣點係睇佢地做律師點打地獄審判，今集你同我skip晒？
古代劇情太拖，想製造懸疑但係實在太明顯，睇到一半就估到佢地有關係
成造神果邊d劇情好似睇緊韓劇咁
真正戲肉係最尾場審判，拖得太後先出
cg唔錯，但係堆恐龍好夾硬，好似係到賣弄緊自己cg好勁識整侏羅紀公園

結論：同第一集差太遠

雖然唔算緊張
但套電影都唔悶,又有意思

睇完明白話點解男人唔啱睇

吊條友出海同侏羅紀除咗想晒特技之外，我諗唔到有咩意思
仲有點解要搵佢老豆接任閻羅王（為扭橋？），黑人問號

呢下又係奇怪
個個死左都要搞一大輪審判
點解佢老豆咩都唔使做就可以坐埋閰羅王個位？

呢集純粹講返佢地既前生
btw 我發現有d人有時太過於執著電影入面既bug
用咁既審美你唔會欣賞到套電影

on9

套戲拖得太長
懶有因果但變得好冗長
睇左一半已經不停望鐘
出第三集的話一定唔會入戲院睇

點解講到實會有第三集
我覺得個尾純粹係tvb式個種出動式收尾，只係個對象係個關懷兵，食埋上集貴人個尾正正式式收工

有冇人覺得上集主角細佬D戲真係好屎

之前有消息話（落實？）會拍三四集

今集都屎，行行企企唔知做乜鳩

佢講野煩撚到仆街又冇重點

相比起漫畫，兩套都係垃圾

覺 完全唔明憑咩做主角 成個2打6咁

反而覺得兩個幾鍾無咩悶場算難得
笑位算多深度一般但人物關係細膩
古代現代地獄三者可以串連埋一齊 但敍事唔混亂已經好過好多戲

不過估到劇情係真既 始終係大眾電影 要照顧觀眾需求
但容易估到劇情係咪代表套戲差 好睇你本身用咩角度去睇
從演員 cg 劇情 故事剪接方面黎講都算唔錯
logic bug唔多 只係電影不嬲好難交代成個世界
佢令你覺得個世界吸引某程度上已經成功左

人物感情唔算夾硬 好多位會留番比觀眾自己思考
唔會無啦啦喊苦喊忽
只不過最後個阿伯無啦啦多幾年命 件事有d兒戲
本來其中一個感動位都破壞左

我覺得有7分左右

跟本就係2打6
去到最後都好似未訓醒咁

你放朋友飛機算啦

叫佢講一次 1比你聽先

睇完之後對當時歷史好有興趣。1000年前係遼國、女真、高麗之間既戰爭，呢段歷史原來咁好j,睇完套戲會即刻Google番呢段歷史時期係點，有冇巴打有興趣一齊討論下呢段戰爭歷史

解怨脈

根本佢條線可以cut鳩晒佢，佢單嘢上集已經交代得清清楚楚，仲審乜撚嘢判

其實開個新個案好過啦

一家團聚
老豆
兩個仔
個仔條女

其實佢都喺借細佬單嘢嚟講三使者啲嘢啫，話cut嘅話佢又要諗過第樣去帶返落個主題，所以第二集主角根本唔喺細佬，而喺江林自己嘅身世故事。

on9? 講兩句格下劍？

細佬同主角既關係大家都經歷過見死不救
一個係受害者，一個係兇手
問題係成套戲都冇係呢點著墨，江林又死都要最後先講，令到中間劇情太拖，最後先爆出黎都唔覺驚喜

但反而係我覺得好悶
男朋友鐘意喎

正宇

01 訪問D撚樣仲當神戲，笑撚死人

係連登講韓國野已經係on9啦
連登仔淨係識崇日

好唔好睇 睇票房已經知啦

話垃圾個班 真係好想知你平時睇開咩

崇韓狗

邊個係狗你都未知

漫畫好睇好多

睇完
說明去到邊都係要有父幹

啲意見好兩極 無謂格硬要對方認同

btw我覺得好好睇 雖然係講翻之前啲記憶
不過劇情嚟講幾過癮

個人覺得今集 好睇過第一
不過真係應該今集完啦 乜柒都交代哂啦

屌你老味，個on9仔害撚死人都係貴人，分分鐘連個仆街中尉定上尉都係貴人喇，失望

主角係江林，成造係大配角，細佬係閒角其實海報一早都講到明

鍾意魔幻/科幻嘅人可能會鍾意個冥界世界觀

第一集好睇在於個劇情推進得流暢好多，同感動位係觸動啲

睇咗頭幾話，未得閒睇埋落去，但已經知道係完全唔同風格

果然連登d comment永遠同外界係唔同d

再駁下故，雖然好小事唔影響劇情不過睇得出佢地考究唔認真
一千年前未有韓文，佢地用漢字，所以應該玩唔到 江林/密言 呢d文字遊戲
同埋女真，契丹唔會講中文，佢地果時應該講類似滿語

直頭唔同故事，感覺電影只係借左佢個世界觀

啲bug多到影響晒觀感又點欣賞到套戲
欣賞套電影如何今集的我打倒上集的我？

個細佬真係
由上集個超級乖仔變咗一等一煩膠
btw 李德春

佢地當自己中國人啦。

女真，契丹，咪即係北宋面對嘅金，遼？

泡菜仔可以抽贏佢地？

btw,兩集最好野都你好快入局。
同埋李德春唔靚 但係你會好想砌佢，呀唔係，係保護佢。

弱弱一問......
唔是話金秀鴻係第49個貴人咩
點解審完之後佢3個又要去接個關愛兵？
定係金秀鴻加入地府 所以唔當佢投咗胎

咪係 喺戲院笑出聲
然後又係「老母我隊你唔治」嗰啲垃圾套路
呃啲傻西流馬尿

同問

定係因為要等埋阿伯死先至叫完成任務？

因為細佬都冇去投胎 咁咪唔算幫左貴人

最後閻羅王換人果度好無謂
即刻變撚左家庭糾紛

一個從小受武力訓練，身披戰甲嘅將軍，
比個小女子無啦啦近身偷襲殺撚左，
就係為左營造一個三人攬住一齊死嘅局面
夾硬黎

因為細佬畀老豆中途截糊
其實只要老豆繼續玩嘢，佢地三個永遠冇得輪回

屍殺列車屌打

得條女睇得下

所以話最後個幾幕先係最敗筆
前面點柒都勉強講得通，最後仲要整d偽彩蛋出黎，以為觀眾會好驚喜咁 做多左喇，愈搞愈複雜

互隊果段好on9

睇到最尾真係莫名奇妙
想點呀？？？？？？

唔係喎，應該都唔少人睇到一半feel到江林同閻王之間有特殊關係

但如果唔換人係老豆做，點解釋江林犯咁重罪，都要比佢做地獄使者 上集又要去人間試佢。講到老豆就咁激動，唔話佢係都唔得
根本成套戲由上集開始，已經係講佢老豆搬龍門鬆章，借金秀鴻要江林贖罪，順便解決埋成造神
至於點解老豆要揾金秀鴻，大家死法一樣都係感同身受，同情佢，亦知佢唔想投胎

成造神 一開始係佢地3個互插嗰時已經跟佢老豆出場
佢只係被安排?

佢都話自己做錯咗，又見個仔錯，所以先想做閻王暗地睇住佢。換人其實冇問題
咁先解通埋閻王點解特别對佢地鬆手，係因為自己欠咗兩個仔，仲有無辜德春，如果當初佢識處理關係，四個未必係咁命運

根本係有心比第三者知三個既往事
又咁啱成造神擾亂人間生死，要佢地去揾佢，明知派過好多地獄使者去都全軍覆沒，擺明要佢地係適當時候，係成造神口中知真相

加一
我疑上集9分今集7分

隊長江林嗒得杯落

第一集講d地獄點過好睇
今集飛哂

講完又講
child登又會diu

我真係天真到以為上集閻羅王係欣賞佢做事彈性
唔會死跟規矩
結果原來又係父幹

佢地3個人恩怨拍外傳仲好

今集偏離左地獄審判

其實又拍行哂七個地獄，重覆咗上集會悶
拍外傳，成套古代，啲人仲可能冇咁大興趣。
所以今集重點係最終個審判，一開始已經借啲椅講埋個中心，係審江林

許春三同件細路既劇情
睇到想訓

應該改做
與神同行之 我老豆係 閻羅王

套戲唔差嘅

畫面靚 音效好

係個故事濕尻啲

我覺得最突兀係臨尾話閻王係佢老豆嗰幕

感覺好似講個老豆過左成千年都仲未原諒個仔咁

另外 李德春就無辜

明明成世人都係幫人

但就因為比主角殺左

就無啦啦捲左入人地啲家庭糾紛

唔明點解咁多人踩
可能因為我自己個人經歷
睇到呢啲關於後悔 原諒 贖罪嘅題材
我覺得仲好睇過第一集得親情
覺得第二集題材深入好多

多人討論就踩架啦
要俾人知自己d睇法與別不同
科幻故仔話人有bugs 痴9線

其實用翻漫畫第二部個故事仲好睇
輕輕鬆鬆又感人，想屌下d商家佬同政府又得
想再開第三集又得
宜家浪費左個故事，又眼高手低，曬晒

叫得科幻就實有bugs 架啦
如果有bugs就唔拍得唔上畫得，咁啲太空、時光穿梭、災難、外星人片搵鬼拍咩

做使者好過投胎喎
起碼唔會出錯唔會受七倫懲罰

無啦啦做多成千年野wo

李德春應該都係貴人黎架啦

要轉世應該無問題

佢有殺江林，唔算貴人。
除非佢係含冤而死

好似士兵仔，雖然殺咗金秀鴻
但因為地府審案召喚佢累佢死咗，都算含冤，所以咪有貴人牌

佢都應該算含冤啦

佢係比大佬殺死wo

其實唔算，佢有得走但翻轉頭
而當時解怨脈已經比大佬殺咗倒地，要講既，德春隊江林個刻已經唔算係救人或自衛，而係犯暴力，殺人，人地先斬番佢

又還是韓片就是原罪

科幻片 時光片處理得好都可以無bug嘅姐

Bug係指啲劇情唔合邏輯嘅野

或者前文不對後理嘅野

如果咁講 我又真係留意唔到咩位有BUG屎

女真=滿族=滿語
滿語=mandarin=普通話
普通話自古以來都唔係漢人語言
所以佢地講滿語同你所講既「中文」係差唔多

D child登仔好正 懶係要講到自己好另類 別樹一格咁 要同外界唔同 懶突出咁 好似係其他方面拎唔到成就感 要靠踩套戲扮戲評家上身突圍而出 好好笑

定韓片係原罪

個人覺得唔係話超級好睇 唔睇會後悔
但個題材夠新 加上演員 cg做得好都夠啦
加上個story要交代咁多野 算推進得幾好

個老豆做將軍殺咁多人，滿手鮮血
唔使審可以直接坐閻羅王個位

同一logic, 戲尾新閻王上集明明成魔
又搞龍卷風又想殺人咁濟
今集又係到串串貢搞屎棍
都可以坐上閻王位
個標準究竟係咩

個老豆執左件外族野仔返黎
錫個野仔仲多過自己親生仔

作為軍人，偷糧救細路都算啦
喺班細路有自理能力底下（女主角照顧到+有糧食）
個細佬同班部將都繼續全部留係到湊仔
唔返去守防線任班佢憎既女真族攻城

個老豆剩係留江林記憶
唔留另外兩個記憶
話因為佢地兩個係無辜
但明明個細仔生前濫殺無辜又叛國
條女最尾殺江林又係為報仇
但都係無辜
但第一集個消防員講個善意大話都要審一輪

最尾死埋一齊
個江林堂堂大將軍
可以俾個細路女輕易埋身插佢一刀
正常人有人行返你feel唔到都聽到聲啦

lm

咁講又好似係
不過如果係為保衛國家殺人又唔算係咩嘅
打人地國家殺人先應該有罪姐
除左江林公子 其他兩個都算係罰緊佢地架
我估原意係正常會想重新投胎
而幫江林公子一千年就係佢地嘅懲罰
解怨脈一直都有講佢好想投胎做咩做咩就知
幫江林公子一千年其實對佢地黎講唔係咩好事 係佢地角度

不過如果冇BUG 審佢地第一個殺人地獄 佢地3個都有罪
可能閻王覺得普通7個地獄都唔夠一千咁重 所以罰佢地一千年而唔係正常咁審
又或者閻王係佢地老豆 所以比一千年佢地
時間線上 老豆做閻王係先過解怨脈做白貓定者狼
因為係佢地老豆死左 江林公子先有權力在手

咩新閻王成魔啊
上集龍捲風係金秀鴻搞架

一句講哂，江林老豆做閻王，之後用自己權力保佢三個，因為自己累佢地既

最尾老豆閻王問金秀鴻考司法試8次先考到
問佢有無興趣跟佢搵食
所以樓上巴打推斷一係搵金秀鴻做地獄使者
一係下任閻王
以電影角度無必要再整多Team地獄使者小隊
我都認為搵佢傳下任閻王機會大啲

可能會審返關愛兵製造桑盾位

做判官都得
兩個判官輸咗
地獄使者其實好多人既，不過以金秀鴻性格背景，判官啱佢，又多嘴又係識法理

唔好用基督教全能全善嘅神去嚟
佢果隻閻王嘅形象似係中國嘅關帝果種
話就話係正義，但自己本身係殺敵人如麻，充滿人性欲望嘅神

我只係想知，點解女真族唔係講女真話，而且講普通話？